有冇人會突然思考生命同死亡

訓係床上面訓唔著有時會突然係度諗，
到底人死咗之後會點，
本人無宗教信仰，對呢種事基本抱不可知論，
但最科學嘅諗法係人死咗個大腦就停止運作，
到時乜都感覺唔到，失去所有記憶，並且永遠無法復活。
更恐佈嘅係，無論你做咩都好，任何人都係心有一死，
每次一諗到死亡係避唔到就好心寒

然後又會開始諗既然係唔係都要死，
死咗之後乜都失去晒，咁我人生咁辛苦做乜?
人生中得到嘅成就到底係咪真係有意義

另一方面，當然都唔係冇諗過死後世界呢個可能性。
不過，我認為就算有死後意識，由於你個大腦已經停止運作，
而人嘅記憶係存係大腦入面，同時你已經離開咗你個大腦。
所以就算你做鬼，你應該係冇晒記憶，咁樣到頭來係同死冇分別。

另外，如果鬼可以被驅除、或者投胎轉世的話，
咁個問題又變番原點，死亡都係避唔到。

如果有永生呢? 呢個諗深一層其實都好恐佈。
試想像你要一直保持意識清醒咁渡過幾十億年、幾百億年以至無限嘅時間，
其實你總有一日會將所有想做嘅事情做晒，
到頭來就會好似死亡筆記入面死神界嘅設定咁，
個個永生不死但每日都唔知有咩好做，
咁樣某種角度上其實同死咗冇分別。
順帶一提，如果永生不死嘅只有你一個人，
咁就更恐佈了，詳情請睇神作火之鳥。

最後再講D學術野，畢竟係學術台。
有種講法係科學嘅盡頭會變番宗教，其實相當巧妙。
首先就算你得到永生不死，呢個宇宙都好可能有終結。
到時空間同時間都不復存在，我地又會變成點呢。

其次，宇宙中嘅質能總量係冇變過的，
而熱力學定律話比我地知熵會不停增加，換句話講，
我地對宇宙基本上造唔成任何影響，
而我地可以用嘅有效資源將不可避免地慢慢減少。

到頭來，就算生命可以唔完結，宇宙本身都會有個完結。
每次一諗到呢點，就有種唔知自己係度做緊乜嘅感覺。

講到人生意義再順便講多幾句
我一直覺得「意義」係工具或者被製造出來嘅野先擁有。

而唔談宗教的話，我地嘅生命只係一連串偶然嘅結果，
而我地嘅智慧亦並非係為咗某種目的而生，
事實係冇乜智慧嘅其他生物仍然可以係地球上生存得好好，
甚至會生存得更加好。 (例如打不死嘅小強)

所以，生命係無意義，但絕對美麗精彩。
舉個例子，太陽嘅存在都只係自然現象，合符物理定律，
絕無「意義」可言，但對地球生命嚟講卻係如此重要。

正確去認識呢個世界係最有意義
利申：我覺得

先申報我係外國JJ

我前幾日唱K隊草果時, 隊左好大啖
突然間好似成個人ZOOM OUT左咁
猶如係高空觀察眾生係度營營役役, 勞碌半生, 跟住死, 其實係為咩呢?
而家社會好著重擁有, 擁有洋樓, 擁有跑車(or番狗..), 擁有財富
最尾又係咩都帶唔走

之後時間彷彿停頓左, 我係喧嚷吵鬧聲中沉溺係自己既消極思緒

到而家都冇一個結論

PS 好想辭職

之前我都係咁諗
搞到成日訓唔著

我同你有d 似
隊完諗野好快，係一個無時間無空間浄係得思緒(靈魂)既混屯世界思考人生
感覺好玄

搵日一齊

put life into a broader angle.
try to bring love to others,
be true to yourself.

living the process with be loved one is much rewarding then achieving the goal alone.

look at all those dazzling celebrites and the love a simple man cam obtain.

存在先於本質

開心share:

日日都諗

我都覺得死亡好可怕 我唔在意生存有無意義 我只在意我死後唔可以再同朋友玩 周圍去睇個世界 一諗起終有一日會停止呼吸就好驚 但次次夜晚驚一陣都會逼自己唔再去諗ed野 第2朝瞓醒剩底既只有無奈

上面巴打講個啲感覺 思考我全部都試過
依家間唔時都會有
第一次係十幾歲無啦啦瞓落張床發呆
無啦啦突然有一下好似悟頓咗
個腦好似光速思考死亡嘅恐怖 同人生意義
個陣咁細個就諗到呢啲覺得好驚 即刻搵其他野做
但係之後就當自己一個好靜個陣又會諗呢啲野

再大啲 諗諗下覺得 自己生命有限 唔想就咁過咗一生
咩都無做過 諗諗下無啦啦諗到自己終極夢想係可以做到一個可以正面影響過世界 留底自己大名係後世
比如發明過一啲科技可以影響依家或者將來嘅世界
好似Steve job , Elon musk咁
我知係好難 但唔咁難點叫夢想

再大過啲經歷多咗 睇睇下啲電影個陣會無啦啦諗人生意義同哲學
諗諗下已經唔係好驚死亡
因為我哋只係三次元入面嘅一條蟲仔

經常

可能"做緊人"先係發緊夢，而死亡先係訓醒

精靈寶鑽入邊講
死亡係依露維嘉給人類的禮物
我覺得講得幾好

經常都會

我都經常諗存在意義 有時諗下呢個宇宙點會咁有規則
動物點解設計到咁適合地球生存又平衡 有時又轉個角度睇 宇宙我覺得係一整個生命 乜都諗下 但身邊得一個朋友鐘意諗呢d 女仔更加少人諗哲學

得閒睇兩本哲學 去體會下喜歡思考既人點思考呢個世界
世界暫停未有發現到客觀真理 咁作為一個主觀個體唯一可以做既就係探求真理

或者人生係一場虛無 但如果曾經試過思考呢個世界 當中既滋味令你此生有意義

個人認為人生既意義就係死亡

因為人生既目的就係係有限既肉體同時間中 嘗試得到最多既野 所以懼怕死亡係不必要 珍惜自己重視既每一刻先係必要

如果 人出世就係由無變有 既然我本來係「無」（nothing) 咁就算我有什麼 我都已經比「無 」有得更多野
就算天命要我歸於「無 」如果我以整體黎睇 我無失去任何野 我無成本 只有收益

會呀
細個成日臨訓諗
諗諗下諗到喊

成日要勞煩阿媽黎安慰返我先訓到覺

中三已經會諗讀書有咩意義，再諗做人既意義係咩，發覺人生好虛無，跟住就想自殺